兩岸是否準戰爭狀態？戰狼發言人當場當機：找不到Q&A

被問兩岸戰爭 中共發言人腦袋卡30秒 他笑 : 機器人當機了!
新頭殼newtalk | 劉于緁 綜合報導
發布 2020.10.28 | 18:58

國台辦發言人朱鳳蓮臉色尷尬，不知所措的樣貌。 圖：翻攝今日海峽臉書

文化大學社科院院長趙建民直言兩岸已經進入「準戰爭狀態」。對此，中國國台辦發言人朱鳳蓮今（28）日被問，整記者問到時，竟「當機」超過三十秒，甚至尷尬笑說 :「先問下個問題好不好」。而民進黨立委王定宇直呼，中共的發言人通通是機器人，不只沒有自己的腦，亂講話還會直接掉腦袋。

對於兩岸是否進入準戰爭狀態，一向砲火猛烈、措辭強硬的中國國台辦發言人朱鳳蓮今天竟然語塞並迅速低頭不斷翻閱手中資料，記者會陷入長達30秒的沉默。

王定宇表示，會發生這樣的事情，原因就是「中共的發言人通通是機器人，沒有自己的腦，上面不給授權、不給資料，就不會講話，因為亂講的後果，不只沒腦，會直接掉腦袋」。

此外，王定宇分析，這也讓外界發現，中共高層根本沒有將「準戰爭狀態」列入問答題庫，更遑論進入「戰爭狀態」，所以發言人無法立即反應。

王定宇更幽默表示，今天這個事件，唯一該擔心的是沒有按照預定內容提問的「記者」！

被問"準戰爭狀態"? 國台辦發言人罕見語塞

又要換人了
立堅定春螢

國台辦被問兩岸進入準戰爭狀態語塞 綠諷「讀稿機當機」

吓？打？我…我無諗住打架喎…
我諗住靠口交部架炸

朱鳳蓮是小戰狼
比不上爽春堅

弱撚智

其實而家兩岸區隔本身都已經係戰爭狀態

台灣30年前已經廢除「動員戡亂時期」
所以台灣認定非戰爭狀態
但是長期以來一直是備戰狀態

中國國台辦發言人連基本的概念都沒有

連登仔反而識答
大把source 是但抄返一段

講錯野 隨時要習總汁手尾

驚死

兩岸進入準戰爭狀態? 國台辦發言人翻資料靜默30秒

根本無和約過，當然可以隨時打返

山東艦"聚焦實戰"! 國台辦避答"拿下東沙島" 發言人尷尬"當機"翻不到答案

傻㗎咩打
台灣就黎變成美軍基地
中国應該感恩台灣仲未派部mq 9去玩斬首

呢個竟然唔識遊花園嘅？

台灣MQ-9要排隊等
因為前面還有印度和日本的MQ-9

又話打，連準戰爭狀態都唔敢答
返屋企打飛機啦

通常愈話打=愈唔敢打

而家唔講..😱

邊個話冇哂活動靜哂？Halloween約定你！

屌
我真係唔知喎
唔係話打既咩
仆街 又真係冇咁寫喎

要答:
为了国土完整 咱们会战斗到最后一个中国人倒下

跟住就播《战狼》主题曲

打，但20年後